<resources>
    <string name="app_name">HalteCovid</string>
    <string name="faq1_rep1">Le nouveau coronavirus se transmet essentiellement en cas de contacts étroits et prolongés, c’est-à-dire si l’on se tient à moins de 2 mètres de distance d’une personne malade pendant au moins 15 minutes.\n\nTransmission par gouttelettes : si une personne malade tousse ou éternue, les virus peuvent atteindre directement les muqueuses du nez, de la bouche ou des yeux.\n\nTransmission via les mains : les gouttelettes contagieuses expulsées lors de toux ou d’éternuements se retrouvent sur les mains. Les virus peuvent aussi se trouver sur une surface que l’on touche. Ils atteignent la bouche, le nez ou les yeux quand on les touche.</string>
    <string name="faq2_rep2">Le coronavirus est un nouvel agent pathogène contre lequel l’être humain n’a encore aucune défense immunitaire. Il peut donc provoquer beaucoup d’infections et de maladies. Sa propagation doit être ralentie dans toute la mesure du possible.\n\nIl faut protéger en particulier les personnes présentant un risque accru de développer une forme grave de maladie. Il s’agit des personnes de plus de 65 ans ou déjà atteintes d’une maladie (hypertension artérielle, diabète, maladies cardio-vasculaires, affections chroniques des voies respiratoires, cancer, faiblesse immunitaire due à une maladie ou à un traitement).\n\nSi tout le monde respecte ces règles (voir la page « Voici comment nous protéger »), nous améliorons la protection de ces personnes. Nous permettons aussi à notre système de santé de continuer à bien prendre en charge les personnes atteintes de maladies graves. En effet, aux soins intensifs, le nombre de salles de traitement et de respirateurs artificiels est limité.</string>
    <string name="faq3_rep3">La « période d’incubation » du nouveau coronavirus, c’est-à-dire le laps de temps entre l’infection et l’apparition des premiers symptômes, est généralement de cinq jours. Elle peut toutefois s’étendre jusqu’à 14 jours.\n\nLorsqu’une personne est atteinte d’une infection virale des voies respiratoires (toux, rhume), elle est le plus contagieuse au moment où ses symptômes sont les plus forts. En ce qui concerne le nouveau coronavirus, la situation pourrait être différente. Il est possible que l’on soit contagieux avant, c’est-à-dire peu avant l’apparition des symptômes.</string>
    <string name="faq4_rep4">Si vous avez été en contact étroit (moins de 2 mètres de distance pendant plus de 15 minutes) avec une personne dont l’infection au nouveau coronavirus a été confirmée, mais que vous ne vivez pas sous le même toit et que vous n’avez pas eu de relations intimes : surveillez votre état de santé.\n\nSi vous n’avez pas de symptômes (toux et fièvre) : observez si des symptômes se développent.\n\nSi vous avez des symptômes légers (toux et fièvre) : restez en isolement chez vous jusqu’à ce que les symptômes disparaissent et attendez ensuite 24 heures avant de vous rendre à nouveau dans l’espace public (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine » et voir les instructions « Auto-isolement » ci-dessous, dans l’onglet Documents).\n\nSi vos symptômes s’aggravent (forte fièvre, difficultés respiratoires ou détresse respiratoire) ou si vous avez une maladie préexistante et êtes donc particulièrement à risque : téléphonez à un médecin ou à une institution de santé. Ils décideront alors si des examens médicaux sont nécessaires ou s’il est suffisant que vous restiez en isolement chez vous (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine » et voir les instructions « Auto-isolement » ci-dessous, dans l’onglet Documents).\n\nSi vous habitez sous le même toit qu’une personne infectée ou que vous avez eu des relations intimes avec elle : restez cinq jours en quarantaine chez vous (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine » et voir les instructions « Si vous êtes infectés et isolés à domicile » et « Auto-quarantaine » ci-dessous, dans l’onglet Documents). Observez si des symptômes (fièvre et toux) se développent. Procédez comme indiqué ci-dessus.</string>
    <string name="faq5_rep5">À l’heure actuelle, aucun cas de transmission du nouveau coronavirus à l’être humain via des denrées alimentaires n’est connu.\n\nSi vous ne souhaitez prendre aucun risque, lavez et chauffez correctement les aliments.</string>
    <string name="faq6_rep6">Il n’existe actuellement pas d’informations exhaustives à ce sujet. Toutefois, les scientifiques estiment que le risque est très faible.\n\nLes animaux vivant sous le même toit qu’une personne atteinte par le coronavirus peuvent éventuellement être infectés ou contaminés. Les animaux eux-mêmes ne présentent aucun symptôme de la maladie, c’est-à-dire qu’ils ne tombent pas malades.</string>
    <string name="faq7_rep7">Oui. Lorsqu’une personne atteinte par le coronavirus éternue ou tousse en l’air – au lieu d’utiliser un mouchoir ou le creux de son coude –, des gouttelettes contenant des virus se fixent sur des surfaces. Si votre main entre en contact avec ces dernières et que vous touchez ensuite vos yeux, votre nez ou votre bouche, les virus pénètrent dans le corps et vous pouvez être infecté.\n\nImportant :\nse laver les mains régulièrement et soigneusement avec du savon ne pas se toucher le visage tousser et éternuer dans un mouchoir ou dans le creux du coude, puis se laver les mains</string>
    <string name="faq8_rep8">Le virus peut se fixer des surfaces et des objets.\n\nActuellement, aucune information précise n’est disponible sur la durée pendant laquelle les virus restent infectieux sur les différentes surfaces.\n\nImportant : nettoyez régulièrement les surfaces et les objets que vous utilisez souvent avec un produit de nettoyage ménager courant.</string>
    <string name="faq9_rep9">Dans la situation actuelle liée au coronavirus, les personnes gravement malades ou blessées restent tributaires des dons de sang.\n\nSi vous êtes en bonne santé, vous pouvez continuer à faire des dons. Les centres de transfusion sanguine s’engagent à respecter les règles d’hygiène et de conduite (garder ses distances).</string>
    <string name="faq10_rep10">Rien ne laisse supposer que le coronavirus puisse être transmis par le sang. La transmission du virus via les dons de sang est donc très peu vraisemblable.</string>
    <string name="faq11_rep11">Les symptômes, très variables, ne sont pas spécifiques. Il peut s\'agir de :\n\n- toux (toux sèche irritante) \n-maux de gorge \n- insuffisance respiratoire \n- fièvre, sensation de fièvre \n- douleurs musculaires \n\nPlus rarement :\n\n- maux de tête \n- symptômes gastro-intestinaux \n- rhume \n\nCes symptômes peuvent être de gravité variable. Des complications de type pneumonie sont également possibles. \n\nLorsqu’un de ces symptômes apparaît, vous devez rester au moins 10 jours à la maison en respectant les consignes sur l\'auto-isolement. Durant cette période, évitez tout contact avec d’autres personnes. Après votre rétablissement complet, restez encore 48 heures chez vous.\n\nChez la plupart des personnes, la maladie se déroule sans problèmes majeurs. Les personnes de plus de 65 ans et celles souffrant déjà d’une maladie peuvent cependant tomber gravement malades.</string>
    <string name="faq12_rep12">En cas de symptômes de la maladie, il est important de rester à la maison afin de n’infecter personne.\n\nLes symptômes de la maladie sont les suivants :\n\n- fièvre (température corporelle supérieure à 38 °C et sentiment de fatigue, parfois avec des douleurs musculaires) \n\n- toux sèche, parfois avec des maux de gorge \n\nSi les symptômes sont faibles, vous pouvez vous soigner vous-même (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine » et voir la fiche « Auto-isolement » ).\nSi vous attendez 24 heures après la fin des symptômes pour sortir, vous éviterez de contaminer d’autres personnes. Respectez les règles d’hygiène et de conduite.\n\nSi vous présentez un risque accru de tomber gravement malade ou que vos symptômes s’aggravent : Appelez votre médecin. Il décidera alors si des examens médicaux sont nécessaires ou s’il suffit que vous restiez à la maison et vous soigniez vous-même.</string>
    <string name="faq13_rep13">Les symptômes de la maladie causée par le nouveau coronavirus ne sont pas différents de ceux causés par d’autres infections virales affectant les voies respiratoires (refroidissement ou grippe). Seule une analyse en laboratoire peut donc confirmer une infection. Cela peut se faire par exemple à l’aide d’un frottis au niveau du nez et du pharynx.\n\nÉtant donné que la maladie ne cause généralement pas de problèmes majeurs, toutes les personnes ne sont pas testées. La priorité est mise sur les personnes particulièrement à risque qui présentent des symptômes et sur celles chez qui les symptômes de la maladie s’intensifient (fièvre élevée, difficultés à respirer ou détresse respiratoire).\n\nVous avez de la toux et de la fièvre mais les symptômes sont légers et s’améliorent vite ? Restez chez vous jusqu’à ce vous passiez 24 heures sans symptômes</string>
    <string name="faq14_rep14">À ce jour, il n’existe aucun traitement contre les infections dues aux coronavirus. Les possibilités thérapeutiques se limitent à traiter les symptômes. Les malades sont isolés pour protéger les autres personnes.\n\nEn cas d’infection grave, il faut souvent un traitement aux soins intensifs. Parfois, une respiration artificielle est nécessaire.</string>
    <string name="faq15_rep15">Non, les antibiotiques ne sont pas efficaces contre les virus, mais seulement contre les bactéries. Par conséquent, ils ne guérissent pas la maladie due au nouveau coronavirus.</string>
    <string name="faq16_rep16">Parfois, l’infection au coronavirus ne provoque que de la toux. Il s’agit d\'une toux sèche, parfois accompagnée d’un mal de gorge et d’une sensation de malaise (fatigue et douleurs musculaires). Si vous présentez de tels symptômes, restez chez vous encore 24 heures après votre rétablissement.\n\nSi vous n’avez que de la fièvre (supérieure à 38 °C), cela peut être le début d’une maladie causée par le nouveau coronavirus. D’autres symptômes peuvent se manifester par la suite. Dans ce cas également : Restez chez vous encore 24 heures après votre rétablissement.\n\nLa plupart du temps, en cas d’infection par le nouveau coronavirus, on constate aussi bien de la fièvre que de la toux.</string>
    <string name="faq17_rep17">Si une personne présente de légers symptômes de maladie (fièvre et toux), elle ne sera pas testée pour le nouveau coronavirus (sauf si elle est à risque parce qu’elle est déjà atteinte d’une maladie). Dans ce cas, elle reste volontairement chez elle en auto-isolement, et réduit à un minimum les contacts avec les autres personnes, y compris celles de son propre foyer. De cette façon, elle peut éviter d’infecter d’autres personnes.\n\nVous pouvez mettre fin vous-même à l’auto-isolement si vous n’avez plus de symptômes pendant 48 heures (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine ».\n\nPersonnes présentant des symptômes de maladie pour lesquelles un médecin a décidé de procéder à un test : Si le test est positif, la personne reste isolée au moins dix jours après l’apparition des symptômes et jusqu’à 48 heures après sa guérison (cf. page « Auto-isolement et auto-quarantaine »). Comme la science n’a pas encore déterminé exactement quand le risque d’infection disparaît, elle doit également respecter les règles d’hygiène par la suite.</string>
    <string name="faq18_rep18">En cas de quarantaine volontaire, les personnes qui vivent ou ont eu des contacts intimes avec une personne malade restent volontairement à domicile et réduisent à un minimum les contacts.\n\nSi une famille est en quarantaine volontaire dans le même ménage, les personnes en bonne santé peuvent maintenir leur contact. Cependant, la personne malade devrait éviter tout contact avec les autres.\n Les membres de la famille en bonne santé peuvent mettre fin à la quarantaine après dix jours s’ils restent en bonne santé.\n\nLa plupart des personnes présentent des symptômes dans les dix premiers jours. Si des symptômes de maladie apparaissent pendant la quarantaine, la personne concernée doit également se mettre en auto-isolement. Elle ne doit consulter un médecin que si son état de santé l’exige ou si elle est une personne particulièrement à risque.</string>
    <string name="faq19_rep19">Non, les personnes en bonne santé ne doivent pas porter de masques d’hygiène (ou masques chirurgicaux/masques OP) en public. Ils ne protègent pas efficacement une personne saine contre l’infection par des virus affectant les voies respiratoires (autoprotection). Porter un masque peut dès lors donner un faux sentiment de sécurité.\n\nException à cette recommandation :\n\n- Si vous avez déjà une maladie respiratoire : Les masques d’hygiène peuvent éviter qu’une personne malade n’en infecte d’autres. Portez-en un lorsque vous ne pouvez pas maintenir une distance minimale de deux mètres avec d’autres personnes (par exemple à la maison, dans un cabinet médical, une pharmacie ou dans les transports publics avant/après une visite chez le médecin).\n\n- Si vous devez porter un masque à votre travail (par exemple, le personnel de santé ou le personnel s’occupant de personnes particulièrement à risque).\n\nÀ noter :\nlorsque vous voyez quelqu’un qui porte un masque d’hygiène, cela ne veut pas dire que cette personne est infectée par le nouveau coronavirus. Il existe différentes raisons de porter un masque. Restez aimable avec les personnes qui portent un masque d’hygiène.</string>
    <string name="faq20_rep20">Il est recommandé de laver au savon et à l’eau les vêtements et les parties du corps ayant été contaminés par le coronavirus (p. ex. via des sécrétions). Les objets et les surfaces peuvent être désinfectés avec les produits de nettoyage usuels que l’on trouve dans le commerce.</string>
    <string name="faq21_rep21">Afin d’être certain, nettoyez régulièrement et soigneusement les appareils ménagers et les surfaces susceptibles d’être contaminés par le virus et que l’on touche souvent. Les produits de nettoyage ménager courants s’y prêtent très bien.\n\nNettoyez soigneusement la vaisselle, les verres, les tasses et les ustensiles de cuisine dans le lave-vaisselle ou avec de l’eau et du produit vaisselle.\n\nLavez régulièrement vos vêtements, vos draps et vos linges de toilette en machine.</string>
    <string name="faq22_rep22">Les manifestations privées et publiques sont interdites. Ceci s’applique aussi aux manifestations sportives et aux activités associatives. Nous ne pouvons ralentir la propagation du coronavirus que si nous ne nous retrouvons plus en groupe.</string>
    <string name="faq23_rep23">Les repas privés en petit comité ne sont pas interdits. Cependant, au vu de l’état critique de la situation, chacun doit réduire au maximum ses contacts sociaux. Nous en appelons à votre responsabilité individuelle : évitez toutes les activités sociales qui ne sont pas absolument nécessaires.</string>
    <string name="faq24_rep24">Nous savons que la prise en charge des enfants dans la situation actuelle représente un défi. Il est cependant important qu’il n’y ait pas de grands groupes d’enfants dans les parcs ou ailleurs. Les petits groupes, c’est-à-dire jusqu’à 5 enfants, sont autorisés. Il est important que les parents ou d\'autres adultes ne se réunissent pas. Les personnes âgées ou vulnérables doivent éviter tout contact avec des enfants.</string>
    <string name="faq25_rep25">1. Ne pas oublier que seuls les agents de santé, les personnes qui s\’occupent de malades et les personnes qui présentent des symptômes respiratoires (fièvre et toux) doivent porter un masque.\n\n
    2. Avant de mettre un masque, se laver les mains avec une solution hydroalcoolique ou à l\’eau et au savon.\n\n
    3. Vérifier que le masque n\’est ni déchiré ni troué.\n\n
    4. Orienter le masque dans le bon sens (bande métallique vers le haut).\n\n
    5. Vérifier que la face colorée du masque est placée vers l\’extérieur.\n\n
    6. Placer le masque sur le visage. Pincer la bande métallique ou le bord dur du masque afin qu\’il épouse la forme du nez. \n\n
    7. Tirer le bas du masque pour recouvrir la bouche et le menton.\n\n
    8. Après usage, retirer le masque, enlever les élastiques de derrière les oreilles tout en éloignant le masque du visage et des vêtements afin d\’éviter de toucher des parties du masque éventuellement contaminées.\n\n
    9. Jeter le masque dans une poubelle fermée immédiatement après usage.\n\n
    10. Après avoir touché ou jeté le masque, se laver les mains avec une solution hydroalcoolique ou à l\’eau et au savon si elles sont visiblement souillées.\n</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_detail">DetailActivity</string>

    <string name="faq1_qst1">Comment le nouveau coronavirus se transmet ?</string>
    <string name="faq2_qst2">Pourquoi ces règles d\'hygiènes sont-elles si importants ?</string>
    <string name="faq3_qst3">Combien de temps se passe-t-il entre l\'infection et l\'apparition de la maladie ? A partir de quand une personne est-elle contagieuse ?</string>
    <string name="faq4_qst4">Que devez-vous faire si vous été en contact avec une personne infectée par le nouveau coronavirus ?</string>
    <string name="faq5_qst5">Ce coronavirus peut-il se transmis via les denrées alimentaires ?</string>
    <string name="faq6_qst6">Quel est le risque que les animaux de compagnie (chats, chiens, lapins, etc) soient infectés par le coronavirus ?</string>
    <string name="faq7_qst7">Le coronavirus peut-il être transmis via les poignées de porte, les téléphones portables ou d\'autres objets de la vie courante ?</string>
    <string name="faq8_qst8">Sur quelles surfaces le coronavirus peut-il se fixer ? Combien de temps y reste-t-il contagieux ?</string>
    <string name="faq9_qst9">Est-il possible de donner son sang ?</string>
    <string name="faq10_qst10">Les coronavirus peuvent-ils être transmis par le sang ?</string>
    <string name="faq11_qst11">Quels sont les symptômes de l\'infection au nouveau coronavirus ?</string>
    <string name="faq12_qst12">J\'ai de la fièvre et je tousse: Que dois-je faire ?</string>
    <string name="faq13_qst13">Comment une infection au nouveau coronavirus est-elle diagnostiquée ?</string>
    <string name="faq14_qst14">Comment se traite une infection au nouveau coronavirus ?</string>
    <string name="faq15_qst15">La maladie covid-19 (causée par le nouveau coronavirus) peut-elle être traitée avec les antibiotiques ?</string>
    <string name="faq16_qst16">Je tousse mais je n\'est pas de la fièvre, ou vice versa. Que dois-je faire ?</string>
    <string name="faq17_qst17">Qu\'est-ce que l\'auto-isolement et qu\'est-ce que je dois prendre en consideration ?</string>
    <string name="faq18_qst18">Qu\'est-ce que la quarantaine volontaire et qu\'est-ce que je dois prendre en consideration ?</string>
    <string name="faq19_qst19">Dois-je porter un masque d\'hygiène ?</string>
    <string name="faq20_qst20">Comment ce nouveau coronavirus peut-il être inactivé ?</string>
    <string name="faq21_qst21">Comment enlever le coronavirus des surfaces et textiles ?</string>
    <string name="faq22_qst22">Quelles manifestations sont interdites ?</string>
    <string name="faq23_qst23">Est-il raisonnable d\'inviter des amis à la maison pour un repas ?</string>
    <string name="faq24_qst24">Les enfants peuvent-ils retrouver leurs amis en privé pour jouer ?</string>
    <string name="faq25_qst25">Comment mettre, utiliser, enlever et éliminer un masque ?</string>
    <string name="title_activity_conseil">ConseilActivity</string>
    <string name="title_activity_declaration">DeclarationActivity</string>

    <string name="title_activity_statistique">StatistiqueActivity</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_covid">CovidActivity</string>
    <string name="title_activity_consigne">ConsigneActivity</string>
    <string name="qst_consingne1">Se laver fréquemment et soigneusement les mains avec une solution hydroalcoolique ou à l’eau et au savon.</string>
    <string name="rsp_consigne1">Se laver les mains avec une solution hydroalcoolique ou à l’eau et au savon tue le virus s’il est présent sur vos mains afin d\'eviter toute contamination.</string>
    <string name="qst_consigne2">Maintenir une distance d’au moins un mètre avec les autres personnes qui toussent ou qui éternuent.</string>
    <string name="rsp_consigne2">Lorsqu’une personne tousse ou éternue, elle projette de petites gouttelettes qui peuvent contenir le virus. Si vous êtes trop près, vous pouvez inhaler ces gouttelettes et donc le virus responsable de la COVID-19 si la personne qui tousse en est porteuse.</string>
    <string name="qst_consigne3">Éviter de se toucher les yeux, le nez et la bouche</string>
    <string name="rsp_consigne3">Les mains sont en contact avec de nombreuses surfaces qui peuvent être contaminées par le virus. Si vous vous touchez les yeux, le nez ou la bouche, le virus peut pénétrer dans votre organisme et vous pouvez tomber malade.</string>
    <string name="qst_consigne4">Se couvrir la bouche et le nez avec le pli du coude, ou avec un mouchoir et jeter le mouchoir immédiatement après.</string>
    <string name="rsp_consigne4">Les gouttelettes respiratoires propagent des virus. En respectant les règles d’hygiène respiratoire, vous protégez les personnes autour de vous de virus tels que ceux responsables du rhume, de la grippe ou de la COVID-19.</string>
    <string name="rsp_consigne5">Ce sont les autorités nationales et locales qui disposent des informations les plus récentes sur la situation dans la région où vous vous trouvez. Si vous l’appelez, votre médecin pourra vous orienter rapidement vers l’établissement de santé le plus adapté. En outre, cela vous protègera et évitera la propagation de virus et d’autres agents infectieux.</string>
    <string name="qst_consigne5">En cas de fièvre, de toux et de dyspnée, consultez un médecin après l’avoir appelé. Suivez les instructions des autorités sanitaires locales.</string>
    <string name="qst_covid_1">Qu’est-ce qu’un coronavirus ?</string>
    <string name="rsp_covid_1">Les coronavirus forment une vaste famille de virus qui peuvent être pathogènes chez l’homme et chez l’animal.\nOn sait que, chez l’être humain, plusieurs coronavirus peuvent entraîner des infections respiratoires dont les manifestations vont du simple rhume à des maladies plus graves comme le syndrome respiratoire du Moyen-Orient (MERS) et le syndrome respiratoire aigu sévère (SRAS).\nLe dernier coronavirus qui a été découvert est responsable de la maladie à coronavirus 2019 (COVID-19).</string>
    <string name="qst_covid_2">Qu’est-ce que la COVID-19 ?</string>
    <string name="rsp_covid_2">La COVID-19 est la maladie infectieuse causée par le dernier coronavirus qui a été découvert.\nCe nouveau virus et cette maladie étaient inconnus avant l’apparition de la flambée à Wuhan (Chine) en décembre 2019.</string>
    <string name="qst_covid_3">Quels sont les symptômes de la COVID-19 ?</string>
    <string name="rsp_covid_3">Les symptômes les plus courants de la COVID-19 sont :\nLa fièvre,\nLa fatigue et\nUne toux sèche.\n\nCertains patients présentent des douleurs, une congestion nasale, un écoulement nasal, des maux de gorge ou une diarrhée. Ces symptômes sont généralement bénins et apparaissent de manière progressive.\n\nCertaines personnes, bien qu’infectées, ne présentent aucun symptôme et se sentent bien.\nLa plupart (environ 80 %) des personnes guérissent sans avoir besoin de traitement particulier. Environ une personne sur six contractant la maladie présente des symptômes plus graves, notamment une dyspnée.\n\nLes personnes âgées et celles qui ont d’autres problèmes de santé (hypertension artérielle, problèmes cardiaques ou diabète) ont plus de risques de présenter des symptômes graves. Toute personne qui a de la fièvre, qui tousse et qui a des difficultés à respirer doit consulter un médecin.</string>
    <string name="qst_covid_4">Comment la COVID-19 se propage-t-elle ?</string>
    <string name="rsp_covid_4">La COVID-19 est transmise par des personnes porteuses du virus.\nLa maladie peut se transmettre d’une personne à l’autre par le biais de gouttelettes respiratoires expulsées par le nez ou par la bouche lorsqu’une personne tousse ou éternue.\nCes gouttelettes peuvent se retrouver sur des objets ou des surfaces autour de la personne en question.\n\nOn peut alors contracter la COVID-19 si on touche ces objets ou ces surfaces et si on se touche ensuite les yeux, le nez ou la bouche.\nIl est également possible de contracter la COVID-19 en inhalant des gouttelettes d’une personne malade qui vient de tousser ou d’éternuer.\n\nC’est pourquoi il est important de se tenir à plus d’un mètre d’une personne malade. L’OMS examine les travaux de recherche en cours sur la manière dont la COVID-19 se propage et elle continuera à communiquer les résultats actualisés.</string>
    <string name="qst_covid_5">Peut-on contracter la COVID-19 au contact d’une personne qui ne présente aucun symptôme ?</string>
    <string name="rsp_covid_5">La maladie se propage principalement par les gouttelettes respiratoires expulsées par les personnes qui toussent.\nLe risque de contracter la COVID-19 au contact d’une personne qui ne présente aucun symptôme est très faible. Cependant, beaucoup de personnes atteintes ne présentent que des symptômes discrets.\nC’est particulièrement vrai aux premiers stades de la maladie.\nIl est donc possible de contracter la COVID-19 au contact d’une personne qui n’a, par exemple, qu’une toux légère mais qui ne se sent pas malade.\n\nL’OMS examine les travaux de recherche en cours sur le délai de transmission de la COVID-19 et elle continuera à communiquer des résultats actualisés.</string>
    <string name="qst_covid_6">Mesures de protection pour les personnes qui se trouvent ou qui se sont récemment rendues (au cours des 14 derniers jours) dans des régions où la COVID-19 se propage.</string>
    <string name="rsp_covid_6">Si vous commencez à vous sentir mal et même si vous n’avez que des symptômes bénins (céphalées, légère fièvre (à partir de 37,3 °C) et écoulement nasal modéré), restez chez vous jusqu’à la guérison. Si vous avez absolument besoin que quelqu’un vienne vous ravitailler ou si vous devez sortir, par exemple pour acheter à manger, portez un masque pour éviter d’infecter d’autres personnes.</string>
    <string name="pourquoi">Pourquoi ?</string>
    <string name="rsp_codid_6_1">Éviter d’entrer en contact avec d’autres personnes et de se rendre dans des établissements de santé permettra à ces établissements de fonctionner plus efficacement et vous protègera, ainsi que les autres personnes, de la COVID-19 et d’autres maladies virales.</string>
    <string name="rsp_covid_6_2">En cas de fièvre, de toux et de dyspnée, consultez un médecin sans tarder, car il peut s’agir d’une infection respiratoire ou d’une autre affection grave. Appelez votre médecin et indiquez-lui si vous avez récemment voyagé ou été en contact avec des voyageurs.</string>
    <string name="qst_covid_7">La COVID-19 doit-elle m’inquiéter ?</string>
    <string name="rsp_covid_7">La COVID-19 est généralement bénigne, en particulier chez l’enfant et le jeune adulte, mais elle peut aussi être grave :\n1 malade sur 5 doit être hospitalisé.\n\nIl est donc tout à fait normal de s’inquiéter des conséquences de la flambée de COVID-19 pour soi-même et pour ses proches.\nIl est possible d’apaiser son inquiétude en prenant des mesures pour se protéger et protéger ses proches et son entourage.\n\nTout d’abord, il faut se laver régulièrement et soigneusement les mains et respecter les règles d’hygiène respiratoire.\nDeuxièmement, il faut se tenir au courant de la situation et suivre les conseils des autorités sanitaires locales, notamment en ce qui concerne les restrictions aux voyages, aux déplacements et aux rassemblements.</string>
    <string name="qst_covid_8">Quelle est la probabilité de contracter la COVID-19 ?</string>
    <string name="rsp_covid_8">Le risque dépend de l’endroit où vous habitez et, plus précisément, de la présence ou non d’une flambée.\nPour la plupart des gens, à la plupart des endroits, le risque de contracter la COVID-19 reste faible.\n\nCependant, la propagation d’intensifie désormais dans certaines villes ou régions. Pour les personnes qui y habitent ou s’y rendent, le risque de contracter la COVID-19 est plus élevé.\n\nLes gouvernements et les autorités sanitaires prennent des mesures énergiques chaque fois qu’un nouveau cas de COVID-19 est identifié.\n\nRespectez les restrictions locales aux voyages, aux déplacements ou aux grands rassemblements.\nEn participant à ces efforts de lutte contre la maladie, vous réduisez le risque de contracter ou de propager la COVID-19.\n\nLes flambées de COVID-19 peuvent être endiguées et la transmission peut être enrayée, comme on l’a vu en Chine et dans certains autres pays.\n\nMalheureusement, de nouvelles flambées apparaissent rapidement. Il est important de connaître la situation là où vous êtes ou là où vous comptez aller.\n\nL’OMS publie quotidiennement des bulletins de situation. Vous pouvez les consulter à l’adresse https://www.who.int/emergencies/diseases/novel-coronavirus-2019/situation-reports/.</string>
    <string name="qst_covid_9">Existe-t-il des médicaments ou des thérapies permettant de prévenir ou de guérir la COVID-19 ?</string>
    <string name="rsp_covid_9">Certains remèdes occidentaux, traditionnels ou domestiques peuvent apporter du confort et soulager les symptômes de la COVID-19 mais rien ne prouve que les médicaments actuels permettent de prévenir ou de guérir la maladie.\n\nL’OMS ne recommande de prendre aucun médicament, y compris les antibiotiques, en automédication pour prévenir ou guérir la COVID-19. Cependant, plusieurs essais cliniques de médicaments occidentaux ou traditionnels sont en cours.\n\nL’OMS fournira des informations actualisées dès que les résultats des essais cliniques seront disponibles.</string>
    <string name="title_activity_actualite">ActualiteActivity</string>
</resources>
